\poemtitle{Пуля-дура}
\settowidth{\versewidth}{Я бездельник --- ты --- усталость,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Как мне страшно и как плохо ---\\*
  \vinНе могу уснуть.\\*
  Скорбь стучится в мою душу,\\*
  \vinЖалость давит грудь.\\!

  Грудь --- всего лишь башня духа,\\*
  \vinЛишь найди ключи,\\*
  Только смотришь ты устало,\\*
  \vinТысячью причин.\\!

  Что ушло, а что осталось ---\\*
  \vinНе дано понять,\\*
  Я --- бездельник, ты --- усталость,\\*
  \vinДай тебя обнять.\\!

  То что было --- позабылось\ldots\\*
  \vinИли не совсем?\\*
  Жалость ты смени на милость\\*
  \vinВ черной полосе.\\!

  Ты вчера стихи читала,\\*
  \vinЯ кино читал ---\\*
  Злобу ты смени на жалость,\\*
  \vinАнгел наш устал.\\!

  Безразличие на злобу\\*
  \vinТы меняешь враз,\\*
  Пуля --- дура, но в рубашке\\*
  \vinДура родилась.\\!
\attrib{$20\frac{6}{IV}06$}
\end{verse}
